const questions = {
    math: [
        {
            question: "Det är -20 grader ute. Lite senare är det 3 grader kallare. Klicka på knappen med rätt uträkning och rätt svar!", 
            options: ["-20 + 3 = -23", "-20 - 3 = -23", "-20 + (-3) = -17", "-3 - (-20) = -22"], 
            answer: "-20 - 3 = -23"
        },
        {
            question: "Vad är -7 * 8?", 
            options: ["56", "-48", "-56", "-67"], 
            answer: "-56"
        },
        {
            question: "Vad är roten av 144?", 
            options: ["12", "14", "13", "15"], 
            answer: "12"
        },
        {
            question: "En tröja kostar 80kr. Den sänks med 10%. Vad är nya priset?", 
            options: ["70kr", "72kr", "78kr", "75kr"], 
            answer: "72kr"
        },
        {
            question: "Ett par byxor kostar 170 kr. Priset höjs med 20 %. Beräkna höjningen.",
            options: ["30kr", "34kr", "20kr", "40kr"],
            answer: "34kr"
        },
        {
            question: "Skriv om bråket 1/4 i decimalform.",
            options: ["0,4", "1,4", "0,1", "0,25"],
            answer: "0,25"
        },
        {
            question: "Klicka på det uttryck som är en ekvation.",
            options: ["3x+3=6", "x", "3+x*3=", "6-x"],
            answer: "3x+3=6"
        },
        {
            question: "Vilket värde är lösning till ekvationen x+7=25 ?",
            options: ["20", "7", "18", "25"],
            answer: "18"
        },
        {
            question: "Vilken vinkelsumma har en triangel?",
            options: ["90 grader", "360 grader", "45 grader", "180 grader"],
            answer: "180 grader"
        },
        {
            question: "En kvadrat har sidlängden 7 cm. Beräkna arean.",
            options: ["49", "14", "28", "70"],
            answer: "49"
        },
        {
            question: "I en rektangel är ena sidan 9 cm och en annan sida 4 cm. Beräkna omkretsen.",
            options: ["26", "36", "22", "17"],
            answer: "26"
        },
        {
            question: "Lös ekvationen 2x+3=15",
            options: ["15", "6", "3", "2"],
            answer: "6"
        },
        {
            question: "Klicka på den multiplikation som betyder samma sak som 4 + 4 + 4 + 4 + 4.",
            options: ["4 * 4", "5 * 4", "4 * 4", "5 + 4"],
            answer: "5 * 4"
        },
        {
            question: "En triangel har sidlängderna 5 cm, 9 cm och 14 cm. Hur stor omkrets har denna triangel?",
            options: ["14", "10", "18", "28"],
            answer: "28"
        },
        {
            question: "Avrunda 64 till närmaste tiotal.",
            options: ["60", "40", "70", "100"],
            answer: "60"
        }
    ],
    geo: [
        {
            question: "Vad heter världens längsta flod?",
            options: ["Amazonas", "Nilen", "Yangtze", "Mississippi"], 
            answer: "Nilen"
        },
        {
            question: "Vilket land har flest invånare?",
            options: ["USA", "Indien", "Kina", "Brasilien"],
            answer: "Kina"
        },
        {
            question: "Vilket är Europas största land?", 
            options: ["Tyskland", "Frankrike", "Spanien", "Ryssland"], 
            answer: "Ryssland"
        },
        {
            question: "Vilken är världens största ö?", 
            options: ["Grönland", "Madagaskar", "Borneo", "Australien"], 
            answer: "Grönland"
        },
        {
            question: "Vilket land ligger på två kontinenter?", 
            options: ["Egypten", "Spanien", "Tyskland", "Turkiet"], 
            answer: "Turkiet"
        },
        {
            question: "Vilken är världens största öken?", 
            options: ["Sahara", "Arktiska öknen", "Gobi", "Antarktis"], 
            answer: "Antarktis"
        },
        {
            question: "Vilken stad är huvudstad i Australien?", 
            options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Perth"], 
            answer: "Canberra"
        },
        {
            question: "Vilket är Sveriges största landskap?",
            options: ["Dalarna", "Skåne", "Lappland", "Jämtland"],
            answer: "Lappland"
        },
        {
            question: "Till vilket land hör Påskön?",
            options: ["Chile", "Canada", "Grekland", "Sverige"],
            answer: "Chile"
        },
        {
            question: "Vad heter Sveriges längsta flod?",
            options: ["Luleälven", "Göta älv", "Indalsälven", "Ångermanälven"],
            answer: "Göta älv"
        },
        {
            question: "Vilken ö är Sveriges största?",
            options: ["Öland", "Gottland", "Södertörn", "Väddö"],
            answer: "Gottland"
        },
        {
            question: "Vilket land har den längsta kustlinjen?",
            options: ["USA", "Chile", "Canada", "Argentina"],
            answer: "Canada"
        },
        {
            question: "Vilket är det största landet i Sydamerika?",
            options: ["Brasilien", "Chile", "Peru", "Argantina"],
            answer: "Brasilien"
        },
        {
            question: "Vilket land i Afrika är känd som Afrikas Pärla?",
            options: ["Egypten", "Tanzania", "Sudan", "Uganda"],
            answer: "Uganda"
        },
        {
            question: "Vad heter jordens största hav?",
            options: ["Indiska oceanen", "Atlanten", "Stilla havet", "Antarktiska oceanen"],
            answer: "Stilla havet"
        }
    ]
};